(來生不做...) 美聯社：兩千哈薩克人獲准放棄中國籍 離開新疆前往哈薩克

據哈薩克外交部最近發布的一份聲明，中國政府已決定允許新疆的兩千多名哈薩克族人放棄中國公民身份並離開中國。港媒報導，據稱，在此之前，中國政府曾下令收回哈薩克族民眾的護照，不允許他們前往哈薩克。

香港01引述美聯社報導指，該聲明證實了哈薩克媒體去年12月的一則報導，當時哈薩克有媒體稱，中國將允許兩千多名哈薩克族人離開中國。

不過，哈薩克外交部的聲明並沒有明確說明，什麼樣的人可以離開中國，也沒有說明中國政府作出上述決定的原因。

中國外交部也沒有回覆媒體置評的請求。

報導指出，自由亞洲電台曾報導，新疆維吾爾自治區當局從2017年1月起通知區內各地的哈薩克族人交回中國護照，如他們同時持有哈薩克綠卡，也須交當局保管。

當局還要求中國籍的哈薩克族或維吾爾族人在哈薩克居住的親友返回中國定居。有人稱，他們一旦回到新疆，就將被禁止再出境。

哈薩克人擺習近平肖像 霸氣狂轟3槍